\section{Herramienta para Observar Paralelismo}

\begin{frame}
\frametitle{Problema y solución propuesta}
Problemas:
\begin{itemize}
    \item La programación paralela tiene muchas sutilezas.
    \item Es difícil predecir \emph{comportamiento dinámico}.
\end{itemize}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pause
Nosotros proponemos una \textbf{herramienta}~(Klytius) que consiste en:
\begin{itemize}
    \item un EDSL para representar el comportamiento dinámico.
    \item una representación gráfica del comportamiento dinámico capturado
        por el EDSL.
\end{itemize}

\note{%
Cuales son los problemas con la programación paralela?
\begin{compactenum}
    \item Bueno, no es tan fácil como esperábamos... No podemos agregarle par a
    todo sin pensar si otras computaciones dependen del resultado de ese valor,
    ...
    \item
        \textbf{Comportamiento dinámico}:
        Hay dos nociones de comportamiento, las construcciones de par y pseq,
        toda función que indique cómo evaluar una expresión es de comportamiento dinámico.
        Y la noción de coordinación de computaciones, que procesador ejecuta realmente
        tal evaluación, cómo se reparten las computaciones, cómo se comunican, etc.

        Para esto ultimo se utiliza ThreadScope, una herramienta de Haskell, que indica
        como se comporta el programa en una ejecución en particular.

        Mientras que para la primer noción, utilizamos nuestra herramienta, que
        exhibe la estructura general del programa, independiente a cómo se ejecute,
        o de una ejecución en particular. \textbf{NO NOS IMPORTA EL HARDWARE}
        
        El comportamiento es misterioso, el programador no sabe concretamente
        que esperar de su programa. 
\end{compactenum}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Nosotros proponemos una \textbf{herramienta}(Klytius) que consiste en:
\begin{compactenum}
    \item Un lenguaje de dominio específico,
        que permite construir la estructura dinámica de los programas.
    \item permitir la visualización gráfica de la estructura dinámica generada
        por el EDSL.\textbf{En estas nos basamos para explicar el comportamiento dinámico de los programas
        en las slides anteriores!!!!}
\end{compactenum}

Todos los gráficos que utilizamos para entender el comportamiento de nuestro
programa fueron generados \textbf{automáticamente}! Y \textbf{no
automágicamente}!
}

\end{frame}

%\frame{El EDSL antes y dsp}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Uso del EDSL}

\begin{table}
    \begin{tabular}{p{13em} | p{17em}}
    \hspace{2em}\textbf{Control.Parallel} & \hspace{2em}\textbf{Klytius}
    \\
\begin{lstlisting}
suma :: Int -> Int -> Int
suma x y =
    par x
    (pseq y
     (x + y))
\end{lstlisting}
        & 
\begin{lstlisting}
suma :: Int -> Int -> TPar Int
suma x y =
    let x' = mkVar x
        y' = mkVar y
    in
    par x'
    (pseq y'
     (x' + y'))
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{table}
\note{%
Arreglar esto bien, fijarse si con esto alcanza para exhibir lo que queremos
mostrar... No se si este ejemplo va a continuar mañana, pero tal vez
podamos hablar con la suma es fácil.
}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Detección de Computaciones Compartidas}
\note{%
Detección de computaciones compartidas, significa detectar o dar de forma
explícita que una computación se comparte, o utiliza en diferentes lugares de
nuestro programa.

Dado que queremos representar gráficamente lo que pasa
en la ejecución de nuestros programas,
la detección de computaciones compartidas es de vital importancia para la
generación del gráfico. 
}
\begin{lstlisting}
dobledos :: Int -> Int
dobledos x = (x+1) + (x+1)

dobledos' :: Int -> Int
dobledos' x = let y = x + 1 in y + y
\end{lstlisting}
\begin{center}
¿Cómo detectamos computaciones compartidas?
\end{center}
\note{
Existen diferentes técnicas para la detección de computaciones compartidas
\begin{compactenum}
    \item Por que no agregar un let al EDSL?
    Básicamente porque esto modifica la forma de programar que tenia el
    usuario. Con la librería solo uso par y pseq.
    \item Extensión a los lenguajes. Se puede modificar el lenguaje
    Haskell para agregar una especie de manejo de referencias a objetos,
    pero bueno, esto rompe prácticamente todo lo que garantiza Haskell.
    \item Etiquetado Explícito.
    Numeramos a las diferentes expresiones a medida que la vamos creando,
    el problema con esto es el que usuario se ve obligado a ir numerando las
    diferentes expresiones, y debe ser el que identifique que dos expresiones 
    son las misma.
    \item Etiquetado Explícito utilizando mónadas.
    Similar al anterior, pero ahora utilizamos alguna mónada que lleva la cuenta
    por mi, pero esto obliga al usuario de la herramienta a utilizar un estilo de
    programación monádico.
    \item Mirando de manera sucia los punteros. Una forma un poco sucia también, pero
    muy encapsulada es al final de construir la estructura dinámica buscada es mirar
    si dos expresiones apuntan al mismo lugar en memoria.
    Y de esta manera usamos el let de Haskell.
\end{compactenum}
}
\end{frame}
